[消委會大戰的屎狗] 交通投訴46%涉的士業 黃鳳嫺促開放網約車服務

消委會總幹事黃鳳嫺在一個電台節目中表示，本港整體出行人次中，只有約7.4%使用的士服務，但卻佔總共22000宗交通投訴的46%，投訴內容包括濫收車資及兜路等，反映市民對的士經營的不滿。黃建議循序漸進開放網約車服務，以1500個牌照為起點並加以規管。

黃鳳嫺形容開放網約車是「多贏」方案，現有的士可以加入網約車服務，不但有助於業界轉型，更可以透過提供優質服務，在配對平台爭取更多生意，並能對應乘客需求而轉變。黃又指出「專營的士計劃」只新增600輛專營的士，不但數目較少，亦不一定保證能改善司機服務。

直頭要開多d取締， 坐十次的士，起碼3-4 成有問題，又話要交更，又話短，機場又話遠，頂佢個肺簡客來做